\selectlanguage{english}
\chapter*{Abstract}
\markright{Abstract}
VHDL is a strongly typed language that is used for modelling digital circuits such as CPUs, GPUs and
others, and is besides Verilog the most spread.

As for many other tools in the Electronic Design Automation (EDA) industrie, there are no modern open source compiler and other tools available. With GHDL exists a compiler, but it is based on GCC and is written in ADA, with all thereby following disadvanteges. 

As more and more languages are implemented ontop of the Java Virtual Machine (JVM), this machine was also used as a target because of the later explained adavantages. This work presents the desing and implementation of this compilers which can compile a subset of VHDL into JVM Byte code.

\selectlanguage{ngerman}
\chapter*{Kurzfassung}
\markright{Kurzfassung}
VHDL ist eine stark typisierte Sprache die zur Modellierung von digitalen Schaltungen wie CPUs, GPUs und
anderer verwendet wird, und ist neben Verilog die am stärksten verbreitetste.

Wie für viele andere Tools in der Electronic Design Automation (EDA) \todo{Abkürzungsverzeichnis} Industrie, sind für VHDL keine modernen Open Source Compiler und andere Tools vorhanden. Mit GHDL \todo{Abkürzungsverzeichnis} gibt es zwar einen Compiler, der aber auf GCC aufsetzt und in ADA geschrieben ist, mit allen den damit folgenden Nachteilen. 

Da mehr und mehr Sprachen auf der Java Virtual Machine (JVM) implementiert wurden, wurde diese auch als Ziel verwendet aufgrund der später erläutertenden Vorteile. Diese Arbeit präsentiert das Design und die Implementierung dieses Compilers der eine Teilmenge von VHDL in JVM Byte Code übersetzen kann.
