\cleardoublepage
\phantomsection
\chapter*{Danksagung}
\chaptermark{Danksagung}
\addcontentsline{toc}{section}{Danksagung}
Als erstes und vor allem möchte ich mich bei meinem Betreuer Prof. Hanspeter Mössenböck, 
für die Betreuung und Unterstützung während dieser Arbeit bedanken. 

Auch gebührt meine Eltern Dank, die mein Studium erst ermöglichten und meinen Schwestern 
Sabine und Susanne, für deren Unterstützungen in jeglicher Hinsicht während der Dauer der Masterarbeit 
und des Studium und insbesondere das Korrekturlesen dieser Arbeit.

Weiterhin möchte ich mich bei meinen Freunden und Studienkollegen bedanken, die mich mit zahlreichen 
fachlichen Diskussionen, Ratschlägen und Hilfestellungen bei Problemen unterstützen.
\cleardoublepage
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{section}{\bibname}
\begin{thebibliography}{12}

\bibitem{ash}
	Ashenden Peter J.
	{\em The Designer's Guide to VHDL}. 
	Morgan Kaufmann Publishers, San Francisco 2002
\bibitem{ieee}
	IEEE: Standard VHDL Language Reference Manual
	{\em IEEE Std 1076-2002}
\bibitem{od}
	Odersky Martin, Spoon Lex, Venners Bill
	{\em Programming in Scala}
\bibitem{par}
	Parr Terence
	{\em The Definitive ANTLR Reference: Building Domain-Specific Languages}
	The Pragmatic Programmers, LLC, Raleigh, NC, and Dallas, TX 2007.
\bibitem{jls}
	Gosling, James, Bill Joy, and Guy Steele, and Gilad Bracha
	{\em The Java Language Specification, Third Edition}
	Addison-Wesley, Boston, 2005. ISBN: 0321246780.
\bibitem{ghdl}
	 http://ghdl.free.fr/
\bibitem{wirth}
	Wirth, Niklaus
	{\em What Can We Do about the Unnecessary Diversity of Notation for Syntactic Definitions?}
	Communications of the ACM, November 1977
\bibitem{moess}
	Mössenböck, Hanspeter
	{\em The Compiler Generator Coco/R, User Manual}
\end{thebibliography}
\chaptermark{\bibname}
%Abbildungsverzeichnis
\cleardoublepage
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{section}{\listfigurename}
\listoffigures
\chaptermark{\listfigurename}
%Tabellenverzeichnis
%\cleardoublepage
%\phantomsection
%\addcontentsline{toc}{section}{\listtablename}
%\listoftables
%\chaptermark{\listtablename}

%Quellcodeverzeichnis
\cleardoublepage
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{section}{\lstlistlistingname}
\lstlistoflistings
\chaptermark{\lstlistlistingname}
%Eidesstattliche Erklärung
\cleardoublepage
\phantomsection
\chapter*{Eidesstattliche Erklärung}
\chaptermark{Eidesstattliche Erklärung}
\addcontentsline{toc}{section}{Eidesstattliche Erklärung}
Ich erkläre an Eides statt, dass ich die vorliegende Masterarbeit selbstständig und ohne 
fremde Hilfe verfasst, andere als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel nicht benutzt bzw. 
die wörtlich oder sinngemäß entnommenen Stellen als solche kenntlich gemacht habe.
 
Des weiteren versichere ich, dass ich diese Masterarbeit weder im In- noch im Ausland in irgendeiner 
Form als Prüfungsarbeit vorgelegt habe.
\vspace{3 cm}
\begin{center}Linz, Februar 2012 \hspace{3 cm} Christian Reisinger, Bakk. techn.\end{center}